%DEVs : Validite FO
%LECONs :
Les formules de la logique du premier ordre ne signifie rien en particulier : il nous faut donc leur donner un sens \cite[p.398]{Duparc}. C'est le rôle du modèle qui va alors interpréter les symboles de constantes (à l'aide d'un domaine), les symboles de fonctions (fonctions sur ce domaine) et de prédicat (prédicat de ce domaine dans les valeurs \textsf{vrai}, \textsf{faux}). Contrairement au cas du calcul porpositionnel où le modèle est en réalité une valuation (dont le domaine porte sur $\{\textsf{vrai}, \textsf{faux}\}$), le domaine d'un modèle en logique du premier ordre peut contenir un élément comme une infinité.

\begin{definition}
	Une signature $\Sigma$ est un ensemble dénombrable de symbole de fonctions et de prédicats munis de leurs arités \textblue{(dans ce cas, les fonctions d'arité $0$ sont les constantes de notre modèle, sinon il faut les rajouter à la signature)}.
\end{definition}

\begin{definition}
	Une $\Sigma$-structure (ou un $\Sigma$-modèle) est la donnée de $\mathcal{M} = \left< M, .^{\mathcal{M}} \right>$ où
	\begin{itemize}
		\item $M$ est un ensemble non-vide appelé domaine.
		\item $.^{\mathcal{M}}$ est une fonction appelée interprétation telle que:
		\begin{itemize}
			\item à tout symbole de fonction $f$ d'arité $n$ dans $\Sigma$ associe la fonction $f: M^n \to M$;
			\item à tout symbole de prédicat $p$ d'arité $n$ dans $\Sigma$ associe le prédicat $p: M^n \to \{0,1\}$.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\textblue{Dans le cas où on sépare les symboles de fonction et de constante, la fonction d'interprétation doit également interpréter ces symboles de constantes.}
\end{definition}

\begin{req}
	Le domaine d'un modèle est supposé non vide \cite[p.68]{DavidNourRaffali}. Cette hypothèse est nécessaire (même si un modèle avec un domaine non vide est inintéressant) pour le théorème de complétude. En effet, si on veut qu'une formule démontrée soit vraie dans tout modèle, il faut (par la règle du $\exists_i$) que le domaine soit non vide.
\end{req}